醫院藥劑師學會崔俊明：不贊成政府直接提供金錢作為接種疫苗的誘因，認為市民大規模接種疫苗，經濟環境會隨之改善。

醫院藥劑師學會調查顯示，會接種新冠疫苗的有三成一受訪者，三成三人拒絕，而仍未確定則有三成六人。學會擔心接種率低未能達致群體免疫，建議政府針對游離群組提供更多疫苗資訊。

醫院藥劑師學會委託香港民意研究所月初用電郵訪問838名成年人，三成三人表示不會接種疫苗，比會接種的三成一人略多，最多人尚未確定，佔三成六人。年紀越輕，越多人表明不會接種。

願意接種疫苗的受訪者中一半人選擇BioNTech，其次是科興，佔兩成八。調查期間，科興公布有效率僅50.4%後，選擇科興的人大跌。

表明不會接種疫苗的人中，逾八成人擔心疫苗的安全性，亦有人認為疫苗推出過於倉卒。

學會擔心，只有三成一人表明會接種疫苗與群體免疫的七成距離大，建議政府針對遊離群組提供更多疫苗資訊，釋除疑慮。

香港醫院藥劑師學會會長崔俊明：「政府要盡快將負面的新聞糾正，誰說也好，政府反應要快，說給市民聽愈多人接種才可以保護其他人。有些年輕人說，我不接種不關你事，我覺得自己健康沒有這個問題，但記住周邊的父母、婆婆、公公、爺爺都要靠你保護，希望年輕人保護家人。」

感染及傳染病專科醫生林緯遜：「接種疫苗後不會即時感覺變好了，不會真的覺得睡眠好了，但接種疫苗會即時覺得痛。如果不知道為何要接種，不清楚數據選擇不接種，我覺得是很合理的。」

崔俊明認為，國藥疫苗同屬滅活疫苗，而且內地有大量人接種，無嚴重不良反應，相信適合香港人體質，支持政府取得數據讓專家小組考慮。

醫院藥劑師學會指，不贊成政府直接提供金錢作為接種疫苗的誘因，認為市民大規模接種疫苗，經濟環境會隨之改善。

派五萬同你打

你條命值五萬？